<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">डॉग ट्रांसलेटर</string>
    <string name = "label_text_intro"> अपने कुत्ते के साथ संवाद करें </string>
    <!-- TODO: इस प्लेसहोल्डर टेक्स्ट को हटाएं या बदलें -->
    <string name="hello_blank_fragment">नमस्कार खाली टुकड़ा</string>
    <string name="training_food_title">भोजन</string>
    <string name="training_food_description">कुत्ते सर्वाहारी होते हैं और बेहतर स्वास्थ्य के लिए उन्हें कई तरह के पोषक तत्वों की जरूरत होती है। इसमें प्रोटीन, वसा और तेल, कार्बोहाइड्रेट का सही संतुलन शामिल है</string>
    <string name="training_praise_title">प्रशंसा</string>
    <string name="training_praise_description">आप शायद उन पांच चीजों के बारे में सोच सकते हैं जो आप चाहते हैं कि आपका कुत्ता करना बंद कर दे, जैसे कि कूड़ेदान को ढोना, या हर सुबह अपने बच्चे की पायजामा पैंट को पकड़ना।</string>
    <string name="training_bitting_title">बिटिंग</string>
    <string name="training_bitting_description">अक्सर, कुत्ते लोगों को तब काटते हैं जब उन्हें किसी तरह से खतरा महसूस होता है। यह एक प्राकृतिक वृत्ति है जो अभी भी पालतू कुत्तों में मौजूद है। इसलिए यह उन सभी के लिए महत्वपूर्ण है जो कुत्ते </string>
    <string name="training_obdience_title">आज्ञाकारिता</string>
    <string name="training_obdience_description">इससे पहले कि आप ब्रीडर या पशु आश्रय से एक कुत्ता घर लाएँ, यह अनिवार्य है कि आप घर में बाकी सभी लोगों द्वारा पालन किए जाने वाले कुछ मूलभूत नियमों को तय करें और स्थापित करें। पहले से ही वहां है। </string>
    <string name="training_barking_title">भौंकना</string>
    <string name="training_barking_description">कुत्ते कई अलग-अलग कारणों से भौंकते हैं। एक कुत्ता यह व्यक्त करने के लिए भौंक सकता है कि वे कैसा महसूस कर रहे हैं - उदाहरण के लिए, जब वे उत्साहित, निराश, ऊब या डरे हुए हों। अगर किसी कुत्ते को खतरा महसूस होता है, तो वह किसी को दूर रहने या चले जाने के लिए भौंक सकता है।</string>
    <string name = "activity_training_food_1_title"> भोजन कैसे परोसें </string>
    <string name = "activity_training_food_1_description">कुत्ते सर्वाहारी होते हैं और इष्टतम स्वास्थ्य का समर्थन करने के लिए पोषक तत्वों की एक विस्तृत श्रृंखला की आवश्यकता होती है। इसमें प्रोटीन, वसा और तेल, कार्बोहाइड्रेट, खनिज और विटामिन का सही संतुलन शामिल है। यूके में, पालतू भोजन 50 से अधिक कानूनों द्वारा शासित होता है, और एक पूर्ण, वाणिज्यिक पालतू भोजन को इनका अनुपालन करने के लिए विशिष्ट पोषक तत्वों की न्यूनतम मात्रा को पूरा करना चाहिए। इसका मतलब यह है कि एक उच्च गुणवत्ता, पूर्ण पालतू भोजन में आपके पालतू जानवरों को उनके आहार से आवश्यक सभी चीजों का सही संतुलन होगा।</string>
    <string name = "activity_training_food_2_title"> एक आदर्श स्थान खोजें</string>
    <string name = "activity_training_food_2_description">अपने कुत्ते को घर की हलचल से दूर किसी शांत जगह पर खाना खिलाएं। कुत्ते के भोजन को हमेशा एक साफ कटोरे में परोसें और उन्हें आसानी से साफ होने वाली सतह जैसे कि टाइल वाले फर्श पर रखें। यदि आप पाते हैं कि आपके कुत्ते का कटोरा फर्श पर फिसल रहा है, तो फिसलन रोधी कटोरी या रबर फीडिंग मैट का उपयोग करें।
कुत्ते जो अपने भोजन को कम करते हैं, वे विशेष एंटी-गल्प कुत्ते के कटोरे से लाभान्वित हो सकते हैं जो धीमे खाने को प्रोत्साहित करते हैं जबकि पुराने कुत्ते - या गन्दा खाने वाले - एक उठाए हुए कुत्ते के फीडर को पसंद कर सकते हैं।
यदि आपके घर में अन्य कुत्ते हैं, तो उन्हें एक ही समय पर खिलाएं, लेकिन एक-दूसरे से अलग, डराने-धमकाने और लड़ाई से बचने के लिए।</string>
    <string name = "activity_training_food_3_title">भोजन परोसना और संग्रह करना</string>
    <string name = "activity_training_food_3_description">जब कुत्ते को खिलाने की बात आती है, तो गीले भोजन (डिब्बे/टब/पाउच) को कमरे के तापमान पर परोसने की कोशिश करें, क्योंकि इसकी गंध अधिक आकर्षक होती है और पचाने में आसान होती है। इसका मतलब है कि इसे खाने से एक घंटे पहले फ्रिज से निकाल लें। इसे गर्म करने के लिए थोड़े समय के लिए माइक्रोवेव का उपयोग करना ठीक है, लेकिन सुनिश्चित करें कि भोजन कभी गर्म न हो।
गीला खाना जल्दी बासी हो जाता है इसलिए इसे बाहर रखने से बचें। एक बार खोलने के बाद, गीले भोजन को 24 घंटे से अधिक समय तक, यहाँ तक कि फ्रिज में भी न रखें।
दूसरी ओर, सूखा भोजन दिन के दौरान बिना खराब हुए छोड़ा जा सकता है। इसे एक साफ, सूखे वातावरण में स्टोर करें, आदर्श रूप से एक एयरटाइट कंटेनर या एक सीलेबल बॉक्स में, इसकी सुगंध को बनाए रखने और इसे बासी होने से रोकने के लिए।
अधिकांश कुत्ते अपने सूखे भोजन पर क्रंच करना पसंद करते हैं, लेकिन अगर आपका पालतू इसे थोड़े से पानी के साथ पसंद करता है, या कोई चिकित्सीय कारण है कि आपको कठोर भोजन से बचने की आवश्यकता है, तो भोजन को परोसने से पहले 30 मिनट तक पानी में भिगोएँ। सूखे किबल्स पट्टिका को हटाने में मदद करते हैं, इसलिए यदि आप सूखे भोजन में पानी मिलाते हैं, तो आप उसके भोजन को नियमित दंत उपचार के साथ पूरक करना चाह सकते हैं। याद रखें कि कुत्ते के दांतों की बीमारी को रोकने के लिए नियमित रूप से ब्रश करना सबसे अच्छा तरीका है।</string>
    <string name = "activity_training_food_4_title"> भोजन और व्यायाम </string>
    <string name = "activity_training_food_4_description">अपने कुत्ते को खाना खिलाने के एक घंटे पहले या एक घंटे बाद व्यायाम न करें। बड़े और विशाल नस्लों के कुत्ते पेट के फूलने और आंत के मरोड़ने (गैस्ट्रिक डिलेटेशन और वॉल्वुलस नामक स्थिति) के लिए अतिसंवेदनशील हो सकते हैं, जो एक चिकित्सा आपात स्थिति है। लक्षणों में एक फूला हुआ पेट, उबकाई और आपका कुत्ता इस तरह अभिनय करता है जैसे कि वे बहुत असहज हों। यदि आप अपने कुत्ते के बारे में चिंतित हैं तो तुरंत अपने पशु चिकित्सक से संपर्क करें।</string>
    <string name = "activity_training_praise_1_title">प्रशंसा की शक्ति: कुत्तों में अच्छे व्यवहार को प्रोत्साहित करना</string>
    <string name = "activity_training_praise_1_description">आप शायद उन पांच चीजों के बारे में सोच सकते हैं जो आप चाहते हैं कि आपका कुत्ता करना बंद कर दे, जैसे कि हर सुबह कूड़ेदान को ढोना, या अपने बच्चे की पायजामा पैंट को पकड़ना। या हो सकता है कि आप पांच चीजों के बारे में सोच सकते हैं जो आप चाहते हैं कि आपका कुत्ता बेहतर करे, जैसे बुलाए जाने पर आना या पट्टे पर चलना। आप अपने कुत्ते को अक्सर "इसे रोकें" या "नहीं" कह सकते हैं, और एक अच्छा मौका है कि आप अपने कुत्ते के व्यवहार से निराश हो जाएं। लेकिन क्या आप कभी अपने कुत्ते को उन लाखों चीजों का श्रेय देना बंद करते हैं जो वह हर दिन सही करता है?
इसके बारे में सोचो। कुत्ते हमारी भाषा या रीति-रिवाजों को जाने बिना हमारे जीवन में आ जाते हैं। उन्हें हमारे जीवन के तरीके के अनुकूल होना होगा, और उन कई व्यवहारों पर अंकुश लगाना होगा जो स्वाभाविक रूप से उनके पास आते हैं, जैसे कि उनके दांतों और आवाज का उपयोग करना। हम अपने कुत्तों को उच्च स्तर के व्यवहार के लिए रखते हैं, चाहे हम प्रशिक्षण के साथ इस सांस्कृतिक परिवर्तन के माध्यम से उनकी मदद करें, या उन्हें अपने दम पर इसका पता लगाने के लिए छोड़ दें। बेशक, कुत्ते उत्कृष्ट पर्यवेक्षक हैं, और अधिकांश भाग के लिए, वे हमारे जीवन में समेकित रूप से एकीकृत करने का प्रबंधन करते हैं चाहे हम उनका मार्गदर्शन करें या नहीं।
अफसोस की बात है, जब हम गलतियां करते हैं तो हम अपने कुत्तों को सही करने के लिए जल्दी होते हैं, जिसका अर्थ है कि हम अक्सर कई सही विकल्पों को स्वीकार करने से चूक जाते हैं, जब वे हमारी दुनिया को नेविगेट करते हैं। यह एक प्रशंसा शून्य छोड़ देता है। जब वे गलत काम करते हैं तो कुत्ते हमारा ध्यान आकर्षित करते हैं, लेकिन उनकी दैनिक उत्कृष्टता को पहचाना नहीं जाता है। लेकिन अपने व्यवहार में एक छोटा सा बदलाव करके—अच्छे के उन क्षणभंगुर क्षणों को पहचानकर—आप पाएंगे कि आपके कुत्ते द्वारा उन्हें दोहराने की संभावना अधिक है, और आपका रिश्ता बदलना शुरू हो जाएगा।</string>
    <string name = "activity_training_praise_2_title">अच्छे व्यवहार के लिए अपने कुत्ते को पहचानना</string>
    <string name = "activity_training_praise_2_description">यह मनुष्य से लेकर पशु तक, प्रत्येक प्राणी के लिए सत्य है कि जिस व्यवहार को पुरस्कृत किया जाता है वह दोहराया जाएगा। कुत्ते की दुनिया में खाद्य पुरस्कार लगभग सार्वभौमिक प्रबलक हैं, इसलिए वे व्यवहार को प्राप्त करने और बनाए रखने का एक शानदार तरीका हैं। उस ने कहा, आपको अपने कुत्ते को रोजमर्रा के व्यवहारों को दोहराने के लिए एक अथाह उपचार औषधि बनने की ज़रूरत नहीं है, जिसकी आप सराहना करते हैं। अपने कुत्ते को अच्छे निर्णयों के लिए मौखिक प्रशंसा के साथ स्वीकार करना आपके कुत्ते को अच्छा काम जारी रखने के लिए प्रोत्साहित करने का एक शक्तिशाली तरीका है।
अपने दैनिक प्रशंसा कौशल में टैप करने के लिए आवश्यक है कि आप अपने कुत्ते के व्यवहार के छात्र बनें, क्योंकि प्रशंसा करने के लिए कुछ बेहतरीन चीजें क्षणभंगुर हो सकती हैं। एक बार जब आप अपने दृष्टिकोण को साकार कर लेते हैं और प्रशंसा के योग्य व्यवहार को देखना शुरू कर देते हैं, तो आप इसे लगातार देखना शुरू कर देंगे। (हमारे कुत्ते वास्तव में इतने बेहतर हैं कि हम उन्हें इसका श्रेय देते हैं।)
उदाहरण के लिए, "अच्छे कुत्ते" की स्थिति की सबसे बुनियादी आवश्यकताओं में से एक बाथरूम के बाहर जा रहा है, तो अपने कुत्ते को हर दिन इसे सही करने के लिए प्रशंसा क्यों न करें? अपने कुत्ते को "जाने का रास्ता" बताना जब वह अपना व्यवसाय करता है, तो उसे यह बताने का एक आसान तरीका है कि आप उसके गृह प्रशिक्षण कौशल की सराहना करते हैं। अब, अपने शेष दिन को अपने कुत्ते के साथ मानें- क्या आप अन्य छोटे तरीकों के बारे में सोच सकते हैं कि वह इसे ठीक कर लेता है? शायद वह तब बैठता है जब आप उसका खाना तैयार करते हैं, या जब आप पट्टा पर क्लिप करते हैं, या इससे पहले कि आप उसके लिए एक गेंद फेंक दें। वे सभी प्रशंसनीय व्यवहार हैं।
अच्छे व्यवहार के लिए अपने कुत्ते को पहचानना प्रशंसा की निरंतरता का सिर्फ एक हिस्सा है। अपने कुत्ते को सही निर्णय लेने के लिए स्वीकार करना काम की प्रशंसा करने का एक और अधिक शक्तिशाली तरीका है। याद रखें, आपके कुत्ते की निजी एजेंसी है, और उसके दिन हजारों स्पिल्ट-सेकेंड कंप्यूटेशंस से भरे हुए हैं कि आगे क्या करना है। उदाहरण के लिए, जब आपका पड़ोसी अपने शोरगुल वाले कचरे को ड्राइववे पर गिराता है, तो आपके कुत्ते को यह निर्धारित करना होगा कि उसे भौंकना चाहिए या नहीं। या, यदि आपकी बचाई गई बिल्ली परिवार के कमरे में एक आश्चर्यजनक उपस्थिति बनाने का फैसला करती है, तो आपके कुत्ते को यह तय करना होगा कि उसका पीछा करना है या नहीं। कचरा-खींचने और बिल्ली-पीछा करने से बचने के निर्णय ऐसे निर्णय हैं जिन्हें आप निश्चित रूप से अपने कुत्ते को दोहराना चाहते हैं, इसलिए जब आपका कुत्ता सही काम करने का विकल्प चुनता है तो दिल से प्रशंसा करें।
हां, "बुरे" व्यवहार की अनुपस्थिति की प्रशंसा करना, जैसे भौंकना, पीछा करना, कूदना या धमकाना, उतना ही महत्वपूर्ण हो सकता है जितना कि अपने कुत्ते की अच्छा व्यवहार करने के लिए प्रशंसा करना, जैसे बैठना, बैठना या रहना। अपने कुत्ते की स्मार्ट पसंद को सुदृढ़ करने के लिए अपनी आवाज़ का उपयोग करने का सरल कार्य यह सुनिश्चित करने में मदद करेगा कि अगली बार जब वह उसी स्थिति का सामना करे तो वह इसे फिर से करे।
आप किस तरह से तारीफ करते हैं यह महत्वपूर्ण है। जब आप अपने कुत्ते की प्रशंसा करते हैं तो आपको अत्यधिक कार्य करने की ज़रूरत नहीं है, खासकर जब से आप पूरे दिन अपने कुत्ते की प्रशंसा करने जा रहे हैं। एक साधारण "अच्छा काम" या "अच्छा निर्णय!" और एक थपथपाहट और मुस्कान आपके कुत्ते को यह समझने में मदद करेगी कि आपने जो किया है उसकी सराहना करते हैं। बेशक, अगर आपका कुत्ता कुछ अद्भुत करता है, जैसे कि आपके यार्ड में खरगोश का पीछा करने के बजाय आपके पास वापस आना, तो उसकी प्रशंसा करें ताकि वह जान सके कि उसने कुछ उत्कृष्ट किया है।
आपके द्वारा अपने कुत्ते को प्रतिदिन दी जाने वाली सकारात्मक स्वीकृति की मात्रा बढ़ाने से आपके रिश्ते में बदलाव आएगा। लगातार प्रतिक्रिया आपके कुत्ते को अधिक बार जीवन पाने में मदद करती है, और उसे सही काम करने की कोशिश जारी रखने के लिए प्रोत्साहित करेगी। अधिकांश कुत्तों के लिए व्यवहार हमेशा एक शक्तिशाली प्राथमिक प्रबलक होगा, लेकिन एक प्यारे इंसान से सकारात्मक प्रतिक्रिया की शक्ति एक करीबी दूसरा है।</string>
    <string name = "activity_training_bitting_1_title">कुत्ते क्यों काटते हैं?</string>
    <string name = "activity_training_bitting_1_description">अक्सर, कुत्ते लोगों को तब काटते हैं जब उन्हें किसी तरह से खतरा महसूस होता है। यह एक प्राकृतिक वृत्ति है जो अभी भी पालतू कुत्तों में मौजूद है। यही कारण है कि कुत्ते के साथ बातचीत करने वाले प्रत्येक व्यक्ति के लिए यह समझना महत्वपूर्ण है कि इस आक्रामक व्यवहार को क्या भड़का सकता है।
एक कुत्ता खुद की, अपने क्षेत्र की, या अपने झुंड के किसी सदस्य की रक्षा के लिए काट सकता है। एक माँ कुत्ता अपने पिल्लों की भी जमकर रक्षा करती है।
कुत्ते को जगाकर चौंका देना या अचानक पीछे से उसके पास आना उसे काटने के लिए उकसा सकता है।
खेल के दौरान भी कुत्ते से दूर भागना भी काटने का कारण बन सकता है। कुत्ता सोच सकता है कि यह मस्ती का हिस्सा है, या भागना कुछ नस्लों में चरवाहा व्यवहार या शिकारी पीछा शुरू कर सकता है।
एक कुत्ता जो भयभीत स्थिति में है, उसके पास आने वाले किसी भी व्यक्ति को काट सकता है। ऐसी स्थिति कुछ गंभीर हो सकती है जैसे दुर्व्यवहार किया जाना या सड़क के किनारे छोड़ दिया जाना, या यह कुछ ऐसा हो सकता है जिसे आप साधारण समझते हैं जैसे कि तेज आवाज।
चोट और बीमारी भी सामान्य कारण हैं। अगर कुत्ते की तबीयत ठीक नहीं है या वह दर्द में है, तो हो सकता है कि वह अपने पसंदीदा लोगों से संपर्क करना या छूना भी नहीं चाहेगा।</string>
    <string name = "activity_training_bitting_2_title"> कुत्ते के काटने को कैसे रोकें </string>
    <string name = "activity_training_bitting_2_description">एक कुत्ते के मालिक के रूप में, आपको अपने कुत्ते को प्रशिक्षित करने और उसे हर समय नियंत्रण में रखने की जिम्मेदारी लेनी चाहिए। आप अपने कुत्ते के व्यवहार के लिए जिम्मेदार हैं और कुत्ते के काटने को रोकने में बचाव की पहली पंक्ति हैं। यह महत्वपूर्ण है कि आप दूसरों को सुरक्षित रखने और अपने कुत्ते को काटने से बचाने के लिए जो कुछ भी आप कर सकते हैं वह करें:
अपने कुत्ते को कम से कम बुनियादी प्रशिक्षण दें और आपके द्वारा सिखाए गए पाठों को सुदृढ़ करने के लिए अपने कुत्ते के प्रशिक्षण कार्यक्रम को जीवन भर जारी रखें।
अपने कुत्ते का सामाजिककरण करें। अपने कुत्ते को शांत, सकारात्मक परिस्थितियों में बच्चों, विकलांग लोगों और वृद्ध लोगों सहित विभिन्न प्रकार के लोगों से मिलने और बातचीत करने दें।
अपने कुत्ते को नियमित रूप से विभिन्न स्थितियों जैसे कि अन्य कुत्तों, तेज शोर, बड़ी मशीनों, साइकिलों, या ऐसी किसी भी चीज़ से अवगत कराएं जो डर पैदा कर सकती है। इस प्रशिक्षण को अपने कुत्ते के साथ सबसे कम उम्र में शुरू करें और अनुभवों को सकारात्मक रखें।
अपने कुत्ते पर ध्यान दें और जानें कि कब चीजें आक्रामकता की ओर ले जा रही हैं। यदि आप स्थिति या अपने कुत्ते के व्यवहार को नियंत्रित नहीं कर सकते हैं, तो इससे पहले कि चीजें हाथ से निकल जाएं, आपको अपने कुत्ते को हटाना पड़ सकता है।
अपने कुत्ते को शारीरिक, हिंसक या आक्रामक दंड देकर अनुशासित न करें। अवांछनीय व्यवहार को अनुशासित करने के लिए सदमे कॉलर और जोरदार शोर जैसे प्रतिकूलताओं के उपयोग का सहारा लेने से पहले सकारात्मक सुदृढ़ीकरण-प्रशंसा और व्यवहार का चयन करें। वांछनीय व्यवहार के लिए अपने कुत्ते को लगातार पुरस्कृत करना कहीं अधिक प्रभावी है क्योंकि कुत्तों का लक्ष्य अपने लोगों को खुश करना है।
अपने कुत्ते को हमेशा पट्टे पर या बाड़ वाले क्षेत्र में रखें। अनुमत क्षेत्रों में पट्टा छोड़ने से पहले अपने कुत्ते को अच्छी तरह से जानें। अपने कुत्ते को हर समय दृष्टि में रखें।
यदि आपको संदेह है या पता है कि आपके कुत्ते में भयभीत या आक्रामक प्रवृत्ति है, तो हमेशा दूसरों को चेतावनी दें। जब तक स्थिति को सख्ती से नियंत्रित नहीं किया जाता है, तब तक अपने कुत्ते को लोगों और अन्य जानवरों से संपर्क करने की अनुमति न दें। यदि आवश्यक हो तो थूथन का प्रयोग करें।
अपने कुत्ते के टीकाकरण, विशेष रूप से उसके रेबीज टीकाकरण को चालू रखें, और स्वास्थ्य जांच के लिए नियमित रूप से अपने पशु चिकित्सक के पास जाएँ।</string>
    <string name = "activity_training_bitting_3_title"> कुत्ते के साथ सुरक्षित रूप से कैसे बातचीत करें </string>
    <string name = "activity_training_bitting_3_description">कुत्ते प्यारे और अक्सर मिलनसार होते हैं, इसलिए जब आप किसी को देखते हैं तो उत्तेजित होना आसान होता है। हालाँकि, एक कुत्ता जल्दी से किसी को भी चालू कर सकता है जिसे वह नहीं जानता है।
यहां तक ​​कि अगर आपके पास अपना खुद का कुत्ता नहीं है, तो यह आपके और आपके क्षेत्र के अन्य लोगों के लिए महत्वपूर्ण है, जिसमें बच्चे भी शामिल हैं, यह जानना कि कुत्तों के साथ कैसे बातचीत करनी है और कैसे और कब उनसे संपर्क करना है।
मालिक की अनुमति के बिना किसी अपरिचित कुत्ते के पास जाने या छूने की कोशिश न करें। यदि कुत्ते का मालिक मौजूद नहीं है, तो कुत्ते के पास न जाएँ।
कभी भी ऐसे कुत्ते के पास न जाएं जो खा रहा हो, सो रहा हो या पिल्लों की देखभाल कर रहा हो। इन स्थितियों में कुत्तों के सुरक्षात्मक होने की संभावना अधिक होती है और वे आसानी से चौंक जाते हैं।
किसी घायल कुत्ते के पास न जाएं, स्पर्श न करें या उसे हिलाने का प्रयास न करें। इसके बजाय, सहायता के लिए एक पशु चिकित्सा पेशेवर या पशु नियंत्रण से संपर्क करें।
किसी भी कारण से किसी भी कुत्ते के साथ एक छोटे बच्चे या बच्चे को अकेला न छोड़ें।
जब आप किसी अनजान कुत्ते से मिल रहे हों, तो कुत्ते को अपने पास आने दें। नीचे झुकना या किनारे की ओर मुड़ना। इसे पालतू बनाने से पहले इसे अपना हाथ सूंघने दें।
किसी अनजान कुत्ते के पास अपना चेहरा न लगाएं; इसमें "गले लगाना और चुंबन" शामिल है।
यदि कोई कुत्ता आपको घेर लेता है, तो स्थिर रहें और आंखों के संपर्क से बचें। कभी न दौड़ें और न ही चीखें। जब कुत्ता आप पर ध्यान देना बंद कर दे, तो धीरे-धीरे पीछे हट जाएं।
यदि आपको कुत्ते ने ठोकर मारी है, तो भ्रूण की स्थिति में अपनी तरफ गिरें और अपने सिर और चेहरे को ढँक लें। बहुत स्थिर और शांत बने रहें।</string>
    <string name = "activity_training_bitting_4_title"> यदि आपका कुत्ता किसी को काटता है </string>
    <string name = "activity_training_bitting_4_description">यदि आपका कुत्ता किसी व्यक्ति को काटता है, तो जल्दी से कार्रवाई करना महत्वपूर्ण है। सबसे पहले, कुत्ते को कैद करें और फिर पीड़ित की तुरंत सहायता करें। यदि संभव हो तो पीड़ित को काटने वाले स्थान को साबुन और गर्म पानी से अच्छी तरह धोना चाहिए और फिर तत्काल चिकित्सा सहायता लेनी चाहिए।</string>
    <string name = "activity_training_obdience_1_title"> घर के नियम स्थापित करें जिसका घर में हर कोई पालन कर सकता है</string>
    <string name="activity_training_obdience_1_description">इससे पहले कि आप ब्रीडर या पशु आश्रय से कुत्ता घर लाएँ, यह अनिवार्य है कि आप घर में बाकी सभी लोगों द्वारा पालन किए जाने वाले कुछ मूलभूत नियमों को तय करें और स्थापित करें जब कुत्ता पहले से ही वहां है। विचार यह सुनिश्चित करने के लिए है कि पालतू को परस्पर विरोधी आदेश या \'नियम\' न मिले। उदाहरण के लिए, यदि आपको लगता है कि आपके कुत्ते को सोफे पर नहीं जाना चाहिए, लेकिन परिवार के किसी अन्य सदस्य को लगता है कि यह ठीक है, तो यह कुत्ते को भ्रमित करेगा कि वह आप में से किसकी बात मानेगा। स्वाभाविक रूप से, यह उस व्यक्ति का पालन करेगा जो इसे इस तरह का भोग देता है।
     ऐसा कहा जा रहा है, सभी को इकट्ठा करें और कुछ चीजों पर चर्चा करने का प्रयास करें, जिनके बारे में कुत्ते पहले से ही घर हो जाने के बाद सभी को सुसंगत होना होगा। इनमें वह क्षेत्र शामिल हो सकता है जहां कुत्ता सो रहा होगा, खा रहा होगा और नष्ट कर रहा होगा और उसे बेडरूम में प्रवेश करने की अनुमति होगी या नहीं। आप टेबल स्क्रैप के साथ-साथ स्नैकिंग पर भी जमीनी नियम स्थापित करना चाह सकते हैं क्योंकि कुत्ते का उदास चेहरा वास्तव में बच्चों के दिलों को तोड़ सकता है। दोबारा, यदि आप चाहते हैं कि आपका कुत्ता अधिक आज्ञाकारी हो, तो आपको इसे अपने घर में लगातार नियमों के साथ शुरू करना होगा।</string>
    <string name="activity_training_obdience_2_title">अपने कुत्ते का नाम चुनें और उसके साथ खड़े रहें</string>
    <string name="activity_training_obdience_2_description">घर के नियमों में निरंतरता के साथ-साथ आपको इसके नाम में भी निरंतरता रखनी होगी। उदाहरण के लिए, यदि आपने अपने कुत्ते को "स्पॉट" कहने का फैसला किया है, तो परिवार में बाकी सभी को इसे उसी नाम से बुलाना होगा। इसे पुकारने के लिए न सीटी बजानी चाहिए और न ही किसी अन्य ध्वनि का प्रयोग करना चाहिए। विचार कुत्ते को यह समझने के लिए है कि ध्वनि "स्पॉट" उसे संदर्भित करती है और इसे किसी अन्य नाम से नहीं बुलाया जा सकता है। कल्पना कीजिए कि कोई और आपके कुत्ते पर सीटी बजा रहा होगा, अगर उसे केवल कॉल या उसके नाम की आवाज का जवाब देने के लिए ठीक से प्रशिक्षित किया गया है, तो वह सीटी की उपेक्षा करेगा। बस अपने कुत्ते को हर बार उसके नाम की पुकार का जवाब देने पर सकारात्मक सुदृढीकरण देना याद रखें।</string>
    <string name="activity_training_obdience_3_title">अपने कुत्ते को घर में प्रशिक्षित करें</string>
    <string name="activity_training_obdience_3_description">सभी पिल्लों को गृहप्रशिक्षण से गुजरना होगा। यदि आप अपने घर में एक वयस्क कुत्ता लाए हैं, तो आपको उसे भी घर में प्रशिक्षित करना होगा; हालाँकि इसके लिए आपकी ओर से अधिक धैर्य और अधिक दृढ़ता की आवश्यकता होगी। पिल्लों और कुत्तों के लिए यह सीखना महत्वपूर्ण है कि कब और कहाँ खाना, सोना, पीना, पेशाब करना और शौच करना है। एक बार फिर, दृढ़ता ही कुंजी है और आपके घर में सभी के लगातार प्रयास निश्चित रूप से मदद कर सकते हैं। उदाहरण के लिए, यदि आपने अपने कुत्ते को खिलाने के लिए रसोई में एक निश्चित स्थान निर्दिष्ट किया है, तो सुनिश्चित करें कि परिवार में बाकी सभी लोग उसी क्षेत्र में इस पिल्ले को खिलाने जा रहे हैं।</string>
    <string name="activity_training_obdience_4_title">अपने कुत्ते को बुनियादी आदेश और गुर सिखाएं</string>
    <string name="activity_training_obdience_4_description">आपको अपने कुत्ते को बहुत फैंसी ट्रिक्स सिखाने की ज़रूरत नहीं है। इसे सीखने के लिए केवल मूल बातें सीखने की जरूरत है जैसे कमांड \'सिट\', \'स्टे\', \'कम\' और \'डाउन\'। आप सोच सकते हैं कि ये बहुत आसान हैं लेकिन कुत्ते के लिए इन मौखिक संकेतों को स्वीकार्य या वांछनीय व्यवहार से जोड़ने के लिए मास्टर करने में काफी समय और प्रयास लगता है। यदि आपके पास अपने कुत्ते के प्रशिक्षण को देखने का धैर्य नहीं है, तो यह लगभग हमेशा निश्चित है कि आप अपने कुत्ते को अधिक आज्ञाकारी बनाने में विफल रहेंगे। प्रशिक्षण न होने पर भी इन बुनियादी आदेशों का उपयोग करना सुनिश्चित करें क्योंकि यह बैठने, नीचे जाने, रहने और यहां तक ​​कि आने का क्या मतलब है, इस बारे में उनकी समझ को मजबूत करता है। किसी भी दर पर, इन आदेशों को उनके अस्तित्व के हर कल्पनीय पहलू में दोहराने से उन्हें आपकी आवाज़ और आपके आदेशों का आदी होने में मदद मिलेगी।</string>
    <string name = "activity_training_obdience_5_title">जानें कि सकारात्मक सुदृढीकरण के लिए और लालच के रूप में व्यवहार का उपयोग कैसे करें</string>
    <string name="activity_training_obdience_5_description">जब भी हम कुत्तों को प्रशिक्षित करते हैं या सिखाते हैं तो हम हमेशा कुत्तों के व्यवहारवादियों को सकारात्मक सुदृढीकरण के बारे में बात करते सुनते हैं। कारण बहुत आसान है। उन्हें एक वांछनीय व्यवहार को वास्तव में सुखद के साथ जोड़ना सिखाएं ताकि वे एक ही व्यवहार को बार-बार करते रहने के लिए अधिक आकर्षित हों। इसलिए कुंजी उस चीज़ की पहचान करने में है जो उन्हें खुशी देगी। अच्छी बात यह है कि कुत्तों को खुश करना इतना मुश्किल नहीं है। उनके साथ खेलना, उन्हें गले लगाना और यहां तक कि उन्हें गले लगाना भी अपने कुत्ते को यह दिखाने के बेहतरीन तरीके हैं कि आप उसे प्यार करते हैं। हालांकि, सकारात्मक सुदृढीकरण की बात आने पर एक चाल जो कभी विफल नहीं होती है, वह है उन्हें उनके पसंदीदा कुत्ते का इलाज देना। कुंजी यह सीखना है कि कब दावत देनी है ताकि वे इसे अपने द्वारा किए गए कार्यों से जोड़ सकें। तकनीकी रूप से, यह समय के बारे में है।</string>
    <string name="activity_training_obdience_6_title">आज्ञाकारिता प्रशिक्षण सत्र अपेक्षाकृत कम रखें</string>
    <string name="activity_training_obdience_6_description">कुत्ते के आज्ञाकारिता प्रशिक्षण में महारत हासिल करने के लिए सबसे मुश्किल चीजों में से एक यह जानना है कि प्रशिक्षण को कब बंद करना है। आमतौर पर एक व्यक्ति के साथ क्या काम करता है इसका मतलब यह नहीं है कि इसे दूसरे के साथ काम करना चाहिए। प्रभावी आज्ञाकारिता प्रशिक्षण में प्रमुख बाधा कुत्ते का ध्यान देने की अवधि है। पिल्ले, बच्चों की तरह, अपेक्षाकृत कम ध्यान देने वाले होते हैं। यदि आप उस समय के बारे में ध्यान नहीं रखते हैं जो आप उन्हें प्रशिक्षण देने में व्यतीत करते हैं, तो एक मजबूत प्रवृत्ति है कि वे ऊब महसूस करेंगे और जो आप उन्हें सिखा रहे हैं उसमें पूरी तरह से रुचि खो देंगे। जबकि विशेषज्ञ प्रशिक्षण सत्रों को 10 से 15 मिनट के भीतर रखने की सलाह देते हैं, वहीं कुछ ऐसे भी हैं जो आपके कुत्ते से आपका संकेत लेने के लिए कहते हैं। यदि किसी भी मामले में पुनर्निर्देशन या सुधार कभी भी आपके कुत्ते को उसकी उदासीनता से बाहर निकालने वाला नहीं है, तो हो सकता है कि आप वहीं रुकना चाहें और अगले दिन फिर से शुरू करें। हालांकि, सकारात्मक सुदृढीकरण देना न भूलें।</string>
    <string name = "activity_training_barking_1_title">भोंकने वाले कुत्ते - मैं क्या कर सकता हूं?</string>
    <string name = "activity_training_barking_1_description"> कुत्ते कई अलग-अलग कारणों से भौंकते हैं। एक कुत्ता यह व्यक्त करने के लिए भौंक सकता है कि वे कैसा महसूस कर रहे हैं - उदाहरण के लिए, जब वे उत्साहित, निराश, ऊब या डरे हुए हों। अगर किसी कुत्ते को खतरा महसूस होता है, तो वह किसी को दूर रहने या जाने के लिए कहने के लिए भौंक सकता है।
दूसरी बार, कुत्ते भौंक सकते हैं क्योंकि वे विशेष रूप से कुछ चाहते हैं, जैसे कि उनका पसंदीदा खिलौना। कुत्ते तब भी भौंक सकते हैं जब वे संकट में हों - उदाहरण के लिए - जब उन्हें अकेला छोड़ दिया जाए।
भौंकना संचार का एक रूप है और कुत्ते का पूरी तरह से सामान्य व्यवहार है। हालाँकि, यदि आपके कुत्ते के भौंकने की मात्रा बढ़ जाती है या अत्यधिक हो जाती है, तो यह संकेत हो सकता है कि कुछ सही नहीं है और यह अन्य लोगों के लिए भी समस्या पैदा कर सकता है।
यदि ऐसा होता है, तो किसी भी अंतर्निहित समस्या का समाधान करना महत्वपूर्ण है जो आपके कुत्ते को अधिक भौंकने का कारण बन सकती है।
ऐसा कहा जा रहा है, सभी को इकट्ठा करें और कुछ चीजों पर चर्चा करने का प्रयास करें, जिनके बारे में कुत्ते पहले से ही घर हो जाने के बाद सभी को सुसंगत होना होगा। इनमें वह क्षेत्र शामिल हो सकता है जहां कुत्ता सो रहा होगा, खा रहा होगा और नष्ट कर रहा होगा और उसे बेडरूम में प्रवेश करने की अनुमति होगी या नहीं। आप टेबल स्क्रैप के साथ-साथ स्नैकिंग पर भी जमीनी नियम स्थापित करना चाह सकते हैं क्योंकि कुत्ते का उदास चेहरा वास्तव में बच्चों के दिलों को तोड़ सकता है। दोबारा, यदि आप चाहते हैं कि आपका कुत्ता अधिक आज्ञाकारी हो, तो आपको इसे अपने घर में लगातार नियमों के साथ शुरू करना होगा।</string>
    <string name = "activity_training_barking_2_title"> मेरे कुत्ते ने सामान्य से अधिक भौंकना शुरू कर दिया है</string>
    <string name = "activity_training_barking_2_description">यदि आपका कुत्ता अत्यधिक या सामान्य से अधिक भौंक रहा है, तो अंतर्निहित स्वास्थ्य समस्या हो सकती है - उदाहरण के लिए, आपके कुत्ते की सुनवाई में कोई समस्या भौंकने का कारण हो सकती है। अगर आपको संदेह है कि आपके कुत्ते की सुनने की क्षमता कम है, या कुछ और गलत हो सकता है, तो हमेशा अपने पशु चिकित्सक से बात करें।</string>
    <string name = "activity_training_barking_3_title"> मेरा कुत्ता अकेले रहने पर भौंकता है </string>
    <string name = "activity_training_barking_3_description">यदि आपका कुत्ता तब भौंकता है जब आप आसपास नहीं होते हैं तो हो सकता है कि जब आप मौजूद न हों तो वह परेशानी का अनुभव कर रहा हो। अलगाव से संबंधित चिंता खुद को भौंकने सहित कई तरीकों से दिखा सकती है। अच्छी खबर यह है कि कुछ चीजें हैं जो आप मदद करने के लिए कर सकते हैं, और यह निर्धारित कर सकते हैं कि भौंकने का कारण क्या हो सकता है।</string>
    <string name = "activity_training_barking_4_title"> मेरा कुत्ता आगंतुकों या राहगीरों पर भौंकता है </string>
    <string name = "activity_training_barking_4_description">कुछ कुत्ते आपके घर या बगीचे के पास से गुजरने वाले लोगों पर भौंकेंगे। आप अपने कुत्ते को खिड़कियों या बगीचों तक पहुंच कम करके घर से गुजरने वाले किसी को भी देखने से रोकने की कोशिश कर सकते हैं।
हाथ में स्वादिष्ट व्यवहार और रोमांचक खिलौने रखना एक अच्छा विचार है - आप इनका उपयोग ध्यान भटकाने के लिए कर सकते हैं - आदर्श रूप से, यह उनके भौंकने से पहले या जब वे आपके पास आते हैं तो उनके व्यवहार को एक दावत के साथ बाधित करने से पहले होगा।</string>
    <string name = "activity_training_barking_5_title">अत्यधिक भौंकने को कैसे कम करें</string>
    <string name = "activity_training_barking_5_description">बोरियत को रोकें - कुत्ते बुद्धिमान, सक्रिय और सामाजिक जानवर हैं इसलिए उन्हें खुश और स्वस्थ रखने के लिए बहुत सारे व्यायाम, करने के लिए चीजें और कंपनी की आवश्यकता होती है। यदि आपका कुत्ता ऊब गया है, तो वह भौंकने में अधिक समय व्यतीत कर सकता है।
सुनिश्चित करें कि आपके कुत्ते के पास ऊबने से रोकने के लिए हर दिन पर्याप्त है।
एक अच्छी दिनचर्या स्थापित करें - आपका कुत्ता यह बताने के लिए भौंक सकता है कि वह खेलना चाहता है, खाना चाहता है या उसे ध्यान देने की आवश्यकता है। सुनिश्चित करें कि आपके कुत्ते के लिए एक दैनिक दिनचर्या है जिसमें भोजन के समय के साथ-साथ खेल और व्यायाम भी शामिल है, प्रत्येक दिन लगभग एक ही समय पर। एक अच्छी दिनचर्या आपके कुत्ते को यह जानने में मदद कर सकती है कि क्या और कब गतिविधियाँ होने वाली हैं और उन्हें अन्य समय पर गतिविधियों के लिए भौंकने से रोकने में मदद मिल सकती है!
कुत्ते इतने अलग-अलग कारणों से भौंकते हैं और इसलिए यह पता लगाना आवश्यक है कि कारण क्या है। किसी विशेषज्ञ से सलाह लेने से आपको यह समझने में मदद मिल सकती है कि व्यवहार का कारण क्या है और वे आपको मदद के लिए सही दिशा में इंगित करने में भी सक्षम होंगे।
विशेषज्ञ मार्गदर्शन के लिए, एक क्लिनिकल एनिमल बिहेवियरिस्ट से संपर्क करें, जो आपके और आपके कुत्ते के लिए एक उपचार योजना तैयार करने में सक्षम होगा।</string>
    <string name = "activity_training_barking_6_title"> भौंकने वाले कुत्ते की रिपोर्ट करना</string>
    <string name = "activity_training_barking_6_description">कभी-कभी भौंकना या \'वूफ\' आमतौर पर पड़ोसियों और समुदाय के अन्य लोगों के लिए कोई समस्या नहीं है, लेकिन जब भौंकना विघटनकारी हो जाता है, तो इसे अक्सर कई लोगों के लिए अस्वीकार्य और अप्रिय माना जाता है। कुत्ते के कल्याण से भी समझौता किया जा सकता है, लेकिन मालिक को यह एहसास नहीं हो सकता है कि उनका कुत्ता भौंक रहा है यदि वे उस समय आसपास नहीं हैं।
यदि आप अपने आस-पास अत्यधिक भौंकने वाले कुत्ते के बारे में चिंतित हैं, तो आप निम्न चीज़ें कर सकते हैं:
मालिक से बात करो। हो सकता है कि उन्हें इस बात की जानकारी न हो कि कोई समस्या है, या हो सकता है कि वे ऊपर दी गई कुछ सलाहों का उपयोग करके समस्या का समाधान करने का प्रयास कर रहे हों।
यदि आपके पड़ोसी से बात करना काम नहीं करता है या कोई विकल्प नहीं है, तो शोर की शिकायत के बारे में अपनी स्थानीय परिषद से संपर्क करने का प्रयास करें। यह अंतर्निहित समस्या को हल करने में मदद कर सकता है, या यदि कोई कल्याण संबंधी शिकायत है तो वे हमसे संपर्क करेंगे।
भौंकने वाले कुत्ते के बारे में अपनी स्थानीय परिषद से संपर्क करें।</string>
    <string name = "label_feature"> फ़ीचर </string>
    <string name="label_dog_translate">कुत्ते का अनुवाद</string>
    <string name = "label_share"> शेयर करें </string>
    <string name="label_default_device">डिफ़ॉल्ट डिवाइस</string>
    <string name ="label_language"> भाषा </string>
    <string name ="label_rate"> दर </string>
    <string name="label_privacy_policy">गोपनीयता नीति</string>
    <string name="sound_item_1">हाय</string>
    <string name="sound_item_2">आश्चर्य</string>
    <string name="sound_item_3">मुबारक</string>
    <string name="sound_item_4">प्रेम</string>
    <string name="sound_item_5">हैप्पी वॉक</string>
    <string name="sound_item_6">नृत्य</string>
    <string name="sound_item_7">सहमत</string>
    <string name="sound_item_8">हाथ की ताली</string>
    <string name="sound_item_9">हाय फेंस</string>
    <string name="sound_item_10">रोएं</string>
    <string name = "sound_item_11"> झूठ बोलना </string>
    <string name="sound_item_12">नहीं!</string>
    <string name="sound_item_13">हां</string>
    <string name="sound_item_14">वाह</string>
    <string name="sound_item_15">पालतू</string>
    <string name="sound_item_16">भीख मांगना</string>
    <string name="sound_item_17">सोना चाहते हैं</string>
    <string name="sound_item_18">हां</string>
    <string name="sound_item_19">झूठ</string>
    <string name="sound_item_20">शुरू करें</string>
    <string name="sound_item_21">स्क्रैच करें</string>
    <string name="sound_item_22">शर्मीला</string>
    <string name="sound_item_23">थका हुआ</string>
    <string name="sound_item_24">डरा हुआ</string>
    <string name="sound_item_25">क्रोधित</string>
    <string name="sound_item_26">बेहद गुस्से में</string>
    <string name="sound_item_sad">Sad</string>
    <string name="label_press_to_record_vocals">वोकल रिकॉर्ड करने के लिए दबाएं</string>
    <string name="label_translate_result">अनुवाद परिणाम</string>
    <string name="label_close">बंद करें</string>
    <string name="label_doing">आप क्या कर रहे हैं?</string>
    <string name="label_hi">हाय, आपका दिन शुभ हो!</string>
    <string name="label_happy">मुझे खुशी है कि आप मेरे जीवन में आए</string>
    <string name = "label_love"> मुझे लगता है कि मुझे अभी प्यार हो गया है </string>
    <string name="label_happy_walk">मुझे खुशी है कि मैं टहलने जा रहा हूं</string>
    <string name = "label_dance"> मैं खुश हूं और मैं डांस करना चाहता हूं </string>
    <string name = "label_hand_clap"> आप कितने स्मार्ट हैं, मेरे फैंस।</string>
    <string name = "label_hi_fence"> मैं बाड़ पर कूद जाऊंगा </string>
    <string name = "label_sound_super_argry"> इसे मत छुओ!</string>
    <string name="label_sound_argry">मैं अपनी बिल्ली से नाराज़ हूं।</string>
    <string name="label_sound_scare">आप इतना गुस्सा क्यों हैं...</string>
    <string name="label_sound_cry">मैं 2 दिनों तक लेटा रहा और रोता रहा :(</string>
    <string name="label_sound_cry_lying">"मम्म... मैं अब आपके साथ नहीं खेलना चाहता :( "</string>
    <string name="label_sound_yes">हां!!!</string>
    <string name="label_sound_wow">तो आश्चर्य :0</string>
    <string name = "label_sound_pet"> मैं तुमसे बहुत प्यार करता हूं, मेरे फैंस </string>
    <string name="label_sound_begging">मुझे भूख लगी है, कोई मुझे खाना दे!</string>
    <string name="label_sound_want_sleep">शुभ रात्रि!</string>
    <string name="label_sound_yeah">हाँ! मुझे वह एहसास पसंद है!</string>
    <string name="label_sound_lie">हैज़, कुछ भी नहीं करना चाहते।</string>
    <string name = "label_sound_startle"> अरे! क्या हुआ!? डी: </string>
    <string name="label_sound_scratch">आप उनकी पीठ खुजलाएं और वे आपकी पीठ खुजाएंगे!</string>
    <string name="label_sound_shy">मैं बचपन से ही शर्मीला रहा हूं</string>
    <string name="label_sound_exhausted">मैं बहुत थक गया हूँ :(</string>
    <string name="tab_timer">टाइमर</string>
    <string name="tab_loop">लूप</string>
    <string name="time_play">ध्वनि इसमें बजेगी:</string>
    <string name="languages">भाषाएं</string>
    <string name="splash_screen_title">इस क्रिया में विज्ञापन शामिल हो सकते हैं</string>
    <string name="menu_item_sound">ध्वनियां</string>
    <string name="menu_item_translator">अनुवादक</string>
    <string name="menu_item_training">प्रशिक्षण</string>
    <string name="menu_item_whistle">सीटी</string>
    <string name = "intro"> अगला </string>
    <string name="language_en">अंग्रेज़ी</string>
    <string name="language_fr">फ़्रेंच</string>
    <string name="let_me_recommend">मैं आपको इस एप्लिकेशन की अनुशंसा करता हूं</string>
    <string name="share_to">शेयर करें</string>
    <string name="Send">Send</string>
    <string name="Oh_no">ओह, नहीं!</string>
    <string name="Please_leave_us_some_feedback">कृपया हमें कुछ फ़ीडबैक दें</string>
    <string name="rate">रेट करें</string>
    <string name="We_like_you_too">हम भी आपको पसंद करते हैं!</string>
    <string name="Thank_for_your_feedback">आपके फ़ीडबैक के लिए धन्यवाद।</string>
    <string name="We_are_working">हम बेहतर उपयोगकर्ता अनुभव के लिए कड़ी मेहनत कर रहे हैं।</string>
    <string name="We_greatly_appreciate">अगर आप हमें रेट कर सकते हैं तो हमें बहुत खुशी होगी।</string>
    <string name = "Please_feedback"> कृपया एक टिप्पणी दें </string>
    <string name="The_best_we_can_get">सबसे अच्छा हम प्राप्त कर सकते हैं</string>
    <string name="we_are_working_hard_for_a_better_user_experience">हम बेहतर उपयोगकर्ता अनुभव के लिए कड़ी मेहनत कर रहे हैं।</string>
    <string name = "we_d_greatly_appreciate_if_you_can_rate_us"> यदि आप हमें रेट कर सकते हैं तो हम आपकी बहुत सराहना करेंगे।</string>
    <string name="Writing_something">कुछ लिख रहे हैं...</string>
    <string name="may_be_later">शायद बाद में</string>
    <string name="language_es">स्पेन</string>
    <string name="language_hi">हिन्दी</string>
    <string name="language_pt">पुर्तगाल</string>
    <string name="language_vi">Tiếng Việt</string>
</resources>